立會點人數期間 許智峯涉取走保安局「狗仔隊」手機 局方稱會跟進

民主黨立法會議員許智峯，被指在星期二（24日）立法會一地兩檢委員會點人數期間，於會議室外取走一名政府人員的手機，更一度拒絕歸還。保安局回覆本報查詢時確認，該局一名女職員，在協助政府官員工作時，於立法會大樓內，被一名議員搶去一部政府手機，對方搶走手機後離去，「經過一段時間，該名議員向其他政府官員交還該部手機。」保安局指會跟進這事件。

許智峯則稱，在立法會獲得一部政府人員的手機，發現當中有大量立法會議員個人私隱，認為事態嚴重，明顯違反私隱條例，星期三（25日）將交代詳情。

立法會議員毛孟靜在當天早上的一地兩檢委員會會議尾聲時，提出點人數。許智峯被指在點人數期間，於會議室外取走一名俗稱「狗仔隊」、負責通報議員出入的政府人員的手機。

一地兩檢委員會主席葉劉淑儀表示，對事件不知情，因當時正主持會議；若許取走一名政府人員的手機，是「孩子氣」和「幼稚」的做法。葉太估計，許的目的或想令會議流會，因當時仍欠一兩名議員，才符合會議法定人數，但會議當時只餘15分鐘就休會，一旦流會，她也可再加開會議。

保安局回覆查詢時確認，該局一名女職員，在立法會協助出席一地兩檢委員會會議的官員工作時，被一名議員搶去一部政府手機。局方指，該議員搶走手機後離去，女職員嘗試取回手機不果，並感到驚慌，於是向官員報告。經過一段時間後，該名議員才向其他政府官員交還該部手機。保安局表示，會跟進這事件。

有建制派立法會議員認為，許智峯的行為並非在會議期間作出，因此難以得到立法會權力及特權法保障。

立法會前議員梁國雄在前年11月立法會會議上，搶去時任發展局副局長馬紹祥的文件，被控違反《立法會權力及特權條例》17(c)中的藐視罪。裁判官早前頒下判辭，裁定有關條例不適用於立法會議員，律政司及後向高等法院上訴。